勒殺軒軒案外婆曾向鄰居呻好辛苦

外婆涉嫌勒殺孫兒案，涉案外婆已被警方落案暫控一項謀殺罪，今日在東區裁判法院提堂。慘死六歲男童軒軒，身世坎坷，母親與外婆同是單親媽媽，母親未婚產子，其後與男友分手；外婆則於早年與夫仳離後，獨力養大兩名女兒，故決意承擔照顧孫兒重任。其後軒軒疑有過度活躍症徵狀，照顧的壓力日益沉重，她曾向鄰居訴苦，雖然爺爺曾爭取撫養，惟她因「唔捨得」和「驚教唔好」而拒絕，終壓力「爆煲」釀成悲劇。

昨晨九時許，疑遭勒斃姓鄭男童（暱稱軒軒）的母親及姨母等親人，到西環公眾殮房辦理認屍手續後黯然離開。涉案被捕姓簡（五十二歲）外婆，居於馬鞍山耀安邨。

與夫離異 獨力湊大兩女
鄰居稱，簡婦與丈夫原與兩名女兒同住，及後夫妻感情生變，與夫離異後，對方對女兒不聞不問，簡婦獨自湊大女兒，長女生性聽話，出嫁後搬走，幼女「細細粒、好靚女」，但較「爛玩」，未成年與男友暗結珠胎，簡婦曾勸喻不要將兒子誕下，惟女兒堅持產子，豈料不久後與男友分手。簡婦不忍女兒重蹈自己覆轍，請纓協助照顧軒軒，並做兼職清潔工幫補家計，細女其後搬出，每一至兩個星期才返回看望兒子。

鄰居稱，軒軒的生父間中會帶同爺爺及嫲嫲到訪，但兩家人關係欠佳，簡婦一向拒讓他們入屋。鄰居形容簡婦「好憎個爸爸」，對軒軒則愛護有加，絕不會打罵，而軒軒眼大大、精靈可愛，但「停唔落嚟、話極唔聽」，看似有過度活躍症，簡婦因此疲於奔命，不時與鄰居呻苦，指湊孫「壓力好大、好大責任同好辛苦」，簡婦則表現正常，不似情緒有問題。

另外，鄰居又指軒軒的爺爺曾提議將軒軒帶返家照顧，但簡婦指「驚教唔好，唔知點同個女交代」，縱然沮喪，仍因「唔捨得」故拒絕將軒軒交予對方撫養，並曾向爺爺聲言：「唔會畀佢跟你哋！」對於今次悲劇，估計是簡婦一時衝動，感到同情及可惜。由於其孫兒與軒軒經常玩耍，故暫未告知事件，擔心孫兒不懂應對。

暫被控告謀殺 今日提堂
上周末，簡婦帶同軒軒外出遊玩後，抱着倦極入睡的軒軒到灣仔駱克道一間時鐘酒店租房休息，至前日凌晨向管房求助，指孫兒昏迷，救護員將他送院搶救後不治，警方懷疑他遭人用背囊帶勒頸，簡婦聲稱孫兒疑患過度活躍症，因「唔想佢咁辛苦」，自己亦出現精神問題，遂出此下策，她曾企圖用刀割頸輕生但未有落手，警方以涉嫌謀殺將她拘捕，今日在東區裁判法院提堂。

mk父母

外婆

咩撚嘢垃圾軒軒案,而家啲報紙佬識唔識寫標題
勒斃幼童會唔會好啲呀,唔係個個有follow開知邊個係軒軒

鄭軒

係憎個老豆掉番俾個老豆玩殘佢啦

自己殺死佢又坐監做乜鳩

個外婆本身係愛個細路架 , 所以先唔想交細路俾老豆

只係壓大太大, 想教好佢既愛變成認為佢冇得救, 想佢早死早安樂既愛

唉

依家啲記者都好勒殺

成單案最仆街就係阿媽
無腦唔用套又俾人中出就算，仲要唔聽人講野。
生出黎湊唔掂，婆婆唔忍心幫手湊，屌你老母，竟然可以成個細佬放低俾婆婆，一d責任心都無。
最後爆煲，細佬死，婆婆坐監，佢就風騷快活人，一身鬆晒

睇清楚新聞啦 單野根本係悲劇黎

1. 如果老豆個邊係掂 撫養權就唔會判比老母
或者老豆個邊根本唔想要個仔 冇爭取過
2. 外婆離婚 獨居 獨力養大兩個女
3. 外婆仲要兼職
4. 老母一兩個禮拜見一次

得罪講句成個世界根本得外婆錫佢 俾老豆的話又會有早排對情侶整死前妻個女單新聞出現

還掂都係死 點解唔掟俾條垃圾虐兒坐監
要自己坐

因為死係自己手上都好過落係其他人手中

有冇睇過of mice and men?

不過睇你都唔撚明

老實講我覺得個婆婆想將自己成為悲刻主角多d

將自己諗法強加係子女孫發揮到極致

超越怪獸家長既極限

悲劇

係 完全明白

其實 個阿婆教唔掂
早婚比人中出又單親

幼女「細細粒、好靚女」，但較「爛玩」，未成年與男友暗結珠胎

以為睇緊TVB劇集，MK命運每個世紀都不斷重演

辣殺

呢d野永遠都唔會out